港島補選爆種票疑雲！西環街坊收不明投票通知書

距離立法會補選只有兩星期，其中戰況激烈的港島區爆出種票疑雲。《蘋果》日前收到投訴，指西營盤第一街及第二街部份住戶，收到並非屬於他們的投票通知書，懷疑有人種票，其中一名住戶的兒子盧先生稱，母親居於第二街單位近30年，從未收過不屬非住戶的投票通知書，擔心母親住址遭挪用。港島區各候選人均要求當局查明事件，確保選舉公平，而選舉事務處呼籲市民，若收到不屬於住戶投票通知書，應盡快通知他們跟進。

涉及3個直選及1個功能組別議席的立法會補選，將於兩星期後的3月11日舉行。其中有4名候選人，包括代表民主派出選的區諾軒、報稱無政治聯繫的伍廸希、報稱無黨派的任亮憲和新民黨陳家珮的港島區選情激烈。

《蘋果》昨收到投訴，指西營盤第一街及第二街部份單位，收並非屬於他們的投票通知書，其中一名收到來歷不明投票通知書的住戶兒子盧先生接受訪問時稱，其母親自1980年就居於第二街一大廈單位，而且該單位為自置物業，一直未有分租予其他人，加上父親已過身多年，獨居的母親從未收過非住戶的通票通知書，故日前收到該通知書時頓感愕然，由於母親居住的大廈為舊樓，保安「唔係幾好」，今次再發生住址遭人利用，令他感到頗為擔心。

負責跟進盧先生投訴的民主黨社區主任何致宏稱，何先生投訴非單一事件，他數日前收到一名在該區住了數十年的街坊提供的8封投票通知書，指有關通知書收信人並非郵寄地址的住戶，並詢問過同一幢大廈其他住戶後均有相同情況，由於以往未發生過同類情況，於是收集了這些通知書後轉交他跟進。何表示，正研究下一步行動，包括向執法部門舉報，他亦質疑今次補選選情激烈，「可能不排除有人用一啲不法嘅手段去爭取（選票）」。

對於選舉爆出疑似種票問題，區諾軒覺得情況嚴重，尤其有住戶反映多年來未出現同類情況，要求處方嚴肅跟進，他續指，過去都發生過以種票導致動員效果的問題，令選舉出現不公平，希望當局徹查事件。伍廸希亦促請當局投入更多資源，嚴格核實選民身份，不過他不太擔心自己的選情會受影響。任亮憲也希望當局徹查事件，確保選舉公平。陳家珮就指，她以往也收到區議員的住址非住戶的通知書，故此希望當局加強抽查選民身份之餘，應從源頭把關，進行選民登記時加強確認身份的工作。

選舉事務處就回覆《蘋果》表示，市民如收到並非居住於其住所的投票通知卡，應盡快將有關文件退回選舉事務處，或致電選舉事務處熱線（電話：2891 1001）提供資料，以便處方跟進。